有一天，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是愛情？

有一天，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是愛情？
蘇格拉底說：我請你穿越這片稻田，去摘一株最大最金黃的麥穗回來，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。

於是柏拉圖去做了。許久之後，他卻空著雙手回來了。
蘇格拉底問他怎?空手回來了？
柏拉圖說道：當我走在田間的時候，曾看到過幾株特別大特別燦爛的麥穗，可是，我總想著前面也許會有更大更好的，於是就沒有摘；但是，我繼續走的時候，看到的麥穗，總覺得還不如先前看到的好，所以我最後什?都沒有摘到。。。
蘇格拉底意味深長地說：這，就是愛情。

又一天，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是婚姻？
蘇格拉底說：我請你穿越這片樹林，去砍一棵最粗最結實的樹回來好放在屋子裏做聖誕樹，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能砍一次。

於是柏拉圖去做了。許久之後，他帶了一 棵並不算最高大粗壯卻也不算賴的樹回來了。
蘇格拉底問他怎麼只砍了這樣一棵樹回來？

柏拉圖說道：當我穿越樹林的時候，看到過幾棵非常好的樹，這次，我吸取了上次摘麥穗的教訓，看到這棵樹還不錯，就選它了，我怕我不選它，就又會錯過了砍樹的機會而空手而歸，儘管它並不是我碰見的最棒的一棵。

這時，蘇格拉底意味深長地說：這，就是婚姻。

還有一次，柏拉圖問蘇格拉底：什麼是幸福？
蘇格拉底說：我請你穿越這片田野，去摘一朵最美麗的花，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。
於是柏拉圖去做了。許 久之後，他捧著一朵比較美麗的花回來了。

蘇格拉底問他：這就是最美麗的花了？

柏拉圖說道：當我穿越田野的時候，我看到了這朵美麗的花，我就摘下了它，並認定了它是最美麗的，而且，當我後來又看見很多很美麗的花的時候，我依然堅持著我這朵最美的信念而不再動搖。所以我把最美麗的花摘來了。
這時，蘇格拉底意味深長地說：這，就是幸福。

柏拉圖又有一天又問老師蘇格拉底：什麼是外遇 ？
蘇格拉底還是叫他到樹林走一次。可以來回走。在途中要取一支最好看的花。
柏拉圖又充滿信心地出去。
兩個小時之後，他精神抖擻地帶回了一支顏色豔麗但稍稍焉掉的花，

蘇格拉底問他：“這就是最好的花嗎？”
柏拉圖回答老師： “我找了兩小時，發覺這是最盛開最美麗的花，但我采下帶回來的路上，它就逐漸枯萎下來”
這時，蘇格拉底告 訴他： “那就是外遇”

又有一天又問老師蘇格拉底：什麼是生活 ？
蘇格拉底還是叫他到樹林走一次。可以來回走。在途中要取一支最好看的花。
柏拉圖有了以前的教訓。又充滿信心地出去。過了三天三夜，他也沒有回來。蘇格拉底只好走進樹林裏去找他，最後發現柏拉圖已在樹林裏安營紮寨。
蘇格拉底問他：“你找著最好看的花麼？”
柏拉圖指著邊上的一朵花說：“這就是最好看的花嗎。”
蘇格拉底問：“為什麼不把它帶出去呢？”
柏拉圖回答老師：

“我如果把它摘下來，它馬上就枯萎。即使我不摘它，它也遲早會枯。所以我就在它還盛開的時候，住在它邊上。等它凋謝的時候，再找下一朵。這已經是我找著的第二朵最好看的花。”
這時，蘇格拉底告訴他：
“你已經懂得生活的真諦了”

真係佢兩位既對話？

想睇毒撚問mk仔版本

無知一問
希臘有聖誕節？

好多個version 應該唔係

穌哥未出世

即係段對話本身就唔可信

柏拉圖所有對話錄入面從來冇自己出場過 只有用蘇格拉底黎同其他人辯論

聖誕樹？

人哋西元前幾百年出世

有一天 秦始皇對習近平說：「想要我的財寶嗎？去吧，我把一切全都放在了那裡」

兩個on9嘅對話
呢啲人人唔同經歷有唔同見解，要問人嗰個a0毒撚自己試下咪知
答嗰個又係撚緊佢
呢個問題連現代a0毒撚都唔洗問人啦

有一天，柏拉圖問蘇格拉底：甚麼是愛情？
蘇格拉底輕輕親了柏拉圖性感的嘴唇
說：「這就是愛情。」

財寶就係一桶蜜糖

屌

睇睇下唔對路
明顯係農場新聞

佢地兩個中文咁好

垃圾post屌你老母

蘇格拉底無著作留低
全部都係睇柏拉圖嘅對話錄去研究
所以研究呢兩個人
首先要分清楚對話錄入面
邊啲係蘇嘅思想
邊啲係柏嘅思想

甚麼是岸狗？樓豬便是

笑到仆街

on9
點解幸福朵花摘左唔會謝
但係外遇朵花摘左會謝?
同樣係揀美麗的花個結果可唔可以調轉?

係我知我認真左...同右

吳唱k: 世間甚麼愛叫純潔

大習帝時代展開

What is love? My baby?
Baby don't hurt me. No more.

就算唔係真係佢講 都覺得依段帶出既意思唔錯

“我如果把它摘下來，它馬上就枯萎。即使我不摘它，它也遲早會枯。所以我就在它還盛開的時候，住在它邊上。等它凋謝的時候，再找下一朵。這已經是我找著的第二朵最好看的花。”
這時，蘇格拉底告訴他：
“你已經懂得生活的真諦了”

你哋冇人明呢段真正含意？

屌你老母大笑左

又一天柏拉圖問蘇格拉底: 甚麼是婚姻?
蘇格拉底：「這就是婚姻。」

應該有架，聖誕節完本好似係記念太陽神，咁希臘應該有太陽神。後尾基督徒見羅馬人過太陽神節咁開心，就整個聖誕節去記念佢地心中既太陽耶穌基督

有一天 柏拉圖問蘇格拉底：什麼是性愛
蘇格拉底說：你去找一支美麗的花 把花從泥土中摘下
再把花插回泥土 不斷高速重複這個動作 直至花完全凋謝為止

柏拉圖同蘇格拉底都係講中文

MK仔叫毒撚到麥田走一次，要不回頭地走，在途中要摘一棵最大最好的麥穗，但只可以摘一次。毒撚覺得很容易，充滿信心地出去，誰知過了半天他仍沒有回去。

最後，他垂頭喪氣出現在MK仔前訴說空手而回的原因：「很難得看見一株看似不錯的，卻不知是不是最好，不得已，因為只可以摘一次，只好放棄，再看看有沒有更好的，到發現已經走到盡頭時，才發覺手上一棵麥穗也沒有。 」

這時，MK仔告訴他：「那就是愛情。如果你打算找到最好的才出手，到最後只會甚麼也沒有。見一株摘一株，騎牛搵馬才能夠找到並擁有最大最好。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是婚姻？」

MK仔叫他到杉樹林走一次，要不回頭地走，在途中要取一棵最好的杉樹，但只可以取一次，毒撚有了上回的教訓，充滿信心地出去，半天之後，他一身疲憊地拖了一棵看起來直挺、翠綠，却有點稀疏的杉樹。

MK仔問他：「這就是最好的樹材嗎？」毒撚回答：「因為只可以取一棵，好不容易看見一棵看似不錯的又發現時間、體力已經快不夠用了，也不管是不是最好的，所以就拿回來了。」

MK仔告訴他：「那就是婚姻。婚姻是浪費時間、氣力，並且為了一棵連你自己也知道不一定是最好的不怎麼樣的樹而放棄整片森林，綜合戇鳩的東西。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是外遇？」

MK仔還是叫他到樹林走一次，可以來回走，在途中要取一支最好看的花，毒撚又充滿信心地出去，兩個小時之後，他精神抖擻地帶回了一支顏色艶麗但稍稍焉掉的花。

MK仔問他：「這就是最好的花嗎？」毒撚回答：「我找了兩小時，發覺這是最盛開最美麗的花，但我采下帶回來的路上，它就逐漸枯萎下來。」

MK仔說：「那就是外遇。外遇是一種誘惑，亮麗惹人，稍縱即逝。而發現及過程好撚爽，到最後亦會自動消失逝去無蹤的好東西。」

有一天，毒撚又問MK仔：「甚麼是MK仔的生活？」

MK仔還是叫他到樹林走一次，可以來回走，在途中要取一支最好看的花。毒撚有了以前的教訓，又充滿信心地出去，過了三天三夜，他也沒有回來。MK仔只好走進樹林裏去找他，最後發現毒撚已在樹林裏安營扎寨。

MK仔問他：「你找著最好看的花麽？」毒撚指著邊上的一朵花說：「這就是最好看的花。」MK仔問：「為甚麼不把它帶出去呢？」毒撚回答：「我如果把它摘下來，它馬上就枯萎。即使我不摘它，它也遲早會枯。所以我就在它還盛開的時候，住在它邊上。等它凋謝的時候，再找下一朵。這已經是我找著的第二朵最好看的花。」

MK仔：「這就是MK仔的生活。MK仔生活永遠是最吸引毒撚的，而且一個MK仔逝去了，還有千千萬萬個MK待毒撚葡萄。你已經懂得MK生活的真諦了。」

最有一次，毒撚問MK仔：「甚麼是幸福？ 」

MK仔說：「我請你穿越這片田野，去摘一朵最美麗的花，但是有個規則：你不能走回頭路，而且你只能摘一次。」於是毒撚去做了。許久之後，他捧著一朵比較美麗的花回來了。

MK仔問他：「這就是最美麗的花了？」

毒撚說道：「當我穿越田野的時候，我看到了這朵美麗的花，我就摘下了它，並認定了它是最美麗的，而且，當我後來又看見很多很美麗的花的時候，我依然堅持著我這朵最美的信念而不再動搖。所以我把最美麗的花摘來了。 」

MK仔頷首：「這，就是幸福，一種自我催眠(FF)的狀態。」

生活嗰部份點解？唔好意思

加甜pls

活在當下?

what is love? baby don't hurt me, don't hurt me, no more

人永遠唔會滿足於一朵花

柏拉圖係反愛情
佢覺得愛情會影響佢追求理想世界嘅真善美
拉大啲講佢反一切俗世嘅物欲

識啲野 好多人唔知plato dialogues有分唔同period

麥田個比喻真係有嘅
但係已經唔記得係邊本

咁柏拉圖式無性神交係乜

完全封鎖

咁蘇格拉底有冇話咩係唔愛？

Skrr

佢無摘朵花，有時唔定要擁有，享受過程都得，真正player

本身係指蘇格拉底同佢堆學生之間既感情
你可以當係基情

symposium

A:什麼是愛情
B:你係呢條砵蘭街搵件最好屌既女就係啦

認為係講人生要不停搵新目標

唔係咁解
用ladder of love去解比較合理
柏拉圖係鼓勵人去愛美好嘅事物
包括男女之間

女人同花一樣都有食用年期

On9 講到婚姻好似隨便搵人結婚 咩結婚果個唔係自己最愛啲垃圾偉論

蘇格拉底問柏拉圖什麼是性愛

屌，quote 乜撚長文

什麼是有錢呢？

走進一片花田後，有一堆花黐著你的褲襠出來。

有一天，柏拉圖問阿穌 格拉底聞唔聞到有d味?

你係得嘅 我服

俾人落降頭

睇到眼濕濕 痴撚咗線